\documentclass[12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{ragged2e}

\title{Ejercicios de LATEX matem\'atico \\ Segunda parte}
\date{}
\author{Alejandro Jiménez Merino}
\begin{document}
\maketitle
\textbf{Ejercicio 1.} Alicia est\'a realizando  la  lista  de  la  compra  en  su  casa,  haapuntado lo siguiente:
\begin{enumerate}
\item Fruta
	\begin{enumerate}
	\item Kiwi
	\item Naranja
	\item Pera
	\item Manzana
	\end{enumerate}
\item Carne
	\begin{itemize}
	\item Cerdo
	\item Ternera
	\end{itemize}
\item L\'acteos
	\begin{enumerate}
	\item Yogur
	\item Leche
	\end{enumerate}
\end{enumerate}
\textbf{Ejercicio 2.} Andr\'es ha escrito la siguiente lista, ¿Cu\'al es el error?\\
Futuros viajes
\begin{itemize}
\item Madrid
\item Castilla la Mancha
\item Castilla y Le\'on
	\begin{itemize}
	\item Segovia.
	\item Cuenca
	\end{itemize}
\end{itemize}
\textbf{Ejercicio 3.} Resuelve las siguiente fracciones
\begin{equation}
\frac{1+\frac{2}{4}}{1+\frac{1}{1+\frac{1}{2}}}-2^2+\frac{2}{3_1+\frac{8}{+\frac{4}{7_3+\dots}}}
\end{equation}
\textbf{Ejericio 4.} Esta ecuaci\'on est\'a realizada multil\'inea
\begin{multline}
(a + b)^3 = (a + b)(a + b)(a + b)\\
= (a^2 + 2ab + b^2)(a + b)\\
= (a + b)(a^2 + 2ab + b^2)\\
= a^3 + 3a^2b + 3ab^2 + b^3
\end{multline}
\textbf{Ejercicio 5.} Resuelve la siguiente matriz
\[\begin{pmatrix}
	9&\alpha&4\\
	1&1&7\\
	1&5&3
\end{pmatrix}\]
\textbf{Ejercicio 6.} Resuelve la siguiente funci\'on definida por trozos
\[|x| = \begin{cases}
-x+1, & \text{si } x<0;\\
0, & \text{si } x=0;\\
x+2, & \text{en otro caso}.
\end{cases}\]
\textbf{Ejercicio 7.} Resuelve el siguiente determinante
\[\begin{vmatrix}
2&\text{a}&\alpha\\
5&2&1\\
\beta&6&3
\end{vmatrix}\]
\end{document}